# Déménagement

<p>Depuis le 1er janvier 1993, les formalités fiscales et douanières liées au franchissement des frontières intracommunautaires sont supprimées. Par conséquent, il n’existe pas de problème particulier pour effectuer son déménagement à partir d’un pays membre.</p>
<p><a href="http://www.csdemenagement.fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre syndicale du déménagement</a> <br class="manualbr">Téléphone : 01 49 88 61 40 <br class="manualbr">Télécopie : 01 49 88 61 46<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/luxembourg/entree-et-sejour/article/demenagement-109891#contact#mc#csdemenagement.fr#" title="contact..åt..csdemenagement.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','csdemenagement.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/luxembourg/entree-et-sejour/article/demenagement-109891). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
